上訴庭聆訊梁國雄宣誓無效喪失議員資格上訴

社民連梁國雄去年連同羅冠聰、姚松炎及劉小麗被裁定宣誓無效而喪失立法會議員資格，梁國雄提出上訴，上訴庭今日展開聆訊。

代表梁國雄的資深大律師李柱銘表示，普通法在本港正處於非常壞的時刻，法庭對此需負部分責任。他解釋根據普通法，當某項法例未生效前，某人作出違反該法例的行為，不應受到法律制裁，同樣地人大常委會對基本法第104條的解釋，亦不應該有追溯力。

李柱銘說，在青年新政梁頌恆及游蕙禎的宣誓案中，原審法官並沒有依據人大釋法判案，但上訴庭就考慮了釋法的因素，是站在了普通法的頭上。

李柱銘又指，根據基本法和中國憲法，人大常委會無權以釋法來補充基本法。至於終審法院的3位法官駁回梁頌恆及游蕙禎的上訴申請，李柱銘認為，3位法官只是上訴委員會成員，決定並非正式法庭裁決案例，對法院考慮本案時並無約束力。

李柱銘又指，根據基本法和中國憲法，人大常委會無權以釋法來補充基本法。至於終審法院的3位法官駁回梁頌恆及游蕙禎的上訴申請，李柱銘認為，3位法官只是上訴委員會成員，決定並非正式法庭裁決案例，對法院考慮本案時並無約束力。

屌你老味真係狗性不改死都係要割蓆

搞清楚先... 佢講緊既係 法庭唔應該拎梁游案上訴駁回既case黎做案例，因為如果拎左黎做案例，佢呢單case根本唔洗打。

李柱銘 d 論點真係好廢

李柱銘

乜都賴人割席，雖然我都好憎販民，但咪撚樣樣嘢都盲反啦

根本老貓燒鬚